【宮鬥劇被轟】官媒狂數5宗罪 各衞視停播《如懿傳》、《延禧》

內地不少宮鬥劇紅遍兩岸三地，《甄嬛傳》、《步步驚心》、《羋月傳》、《延禧攻略》、《如懿傳》等，均大受歡迎。但《北京日報》官方微博發表文章，大數這類宮鬥劇5宗罪：包括熱衷追崇皇族生活方式、不吝美化帝王臣相、宣揚奢華享樂之風等。有網民指，這是當局預告宮鬥劇將進入寒冬的警號。
文章列舉宮鬥劇的「5大負面影響」：熱衷追崇皇族生活方式，使之成為流行時尚；精心演繹「宮鬥」情節，惡化當下社交生態；不吝美化帝王臣相，淡化今朝英模光輝；宣揚奢華享樂之風，衝擊克勤克儉美德；片面追逐商業利益，弱化正面精神引導。
文章指，這類宮鬥劇雖大受歡迎，為民眾帶來豐富娛樂，但其產生的負面影響，亦不容忽視。對此，不少網民都認為宮鬥劇將會迎來寒冬，也有網民表示：「宮鬥劇太多，確實有點審美疲勞了！」「實力大花都去拍宮鬥劇，早該禁了！」
不過，亦有網民逐點反駁：「1. 甚麼熱衷皇族，女主一開始就是想遠離宮廷。2. 《步步驚心》有宮鬥？鬥的不是九子奪嫡嗎？歷史不就是這樣？ 3. 甚麼時候美化帝王，把親兒子圈禁，把親兄弟圈禁取名字狗，這叫美化了？ 4. 講述300多年前的事，你讓編劇宣揚當今人物？ 5. 成為中國再次打開海外市場電視劇？登上公信榜韓國翻拍。」
事實上，26日起《如懿傳》已被全面叫停，全國所有衞視任何時段、近期恐怕都不能夠再播放。原本於東方衞視下午檔期播出的《如懿傳》，已正式被其他節目替代。不少多網民都反映，東方衞視前一天還在播放《如懿傳》，26日下午卻突然換成其他節目。江蘇衞視晚間檔的《如懿傳》，也將被臨時換掉。浙江衞視播出的《延禧攻略》也被替換成綜藝節目。

不如買rthk嘅etv播算啦
科普

大陸仲有咩類型既劇未比人禁

成個中國得返抗日片睇

tvb準備一晚播三套宮鬥

留名睇cctvb臨時抽起黎緊果套閪爛傳

今次又真係無講錯 唔係唔比你拍
但成鳩日都係

黎緊tvb播幾套wor

以後TVB：
1930 東張西望(只講社會好人好事新建設)
2000 愛回家之廣告雜誌 (成集都係假劇情真廣告)
2030 李軍的工作日誌 (劇集 講黨員教化百姓)
2130 鐵血河山 (劇集 打日本人/國民黨)
2230 領導人語錄問題比賽

之前唔係話雜種個老婆唔鍾意呢類型嘅劇集咩？

RTHK有個CCTV台，上晝永遠年中無休咁播抗日劇，我屋企個廢老好鍾意睇

係時候上番套「京劇川普」

其實戰狼出返個電影宇宙應該幾受大陸歡迎
一黎同美國英雄可以一戰
二黎可以比人民打下飛機
出返唔同國家敵人出多幾個戰虎戰豹
三四集獨立一兩集大集合
咁有錢整埋電視劇外傳
同抗日神劇同一宇宙好似交差特攻咁
打埋過去現在未來
經濟政治效果盡收

係禁到得返官廷戲拍

依家又有套新
你唔悶我都悶

同大陸宮鬥劇比
寧願播呢啲
起碼一般香港人都唔會睇

都係7X24播番抗日神劇啦 而家仲可以拍抗美神劇 抗加拿大神劇 多元化D